# Acessibilidade na Tag

## Navegação e Comportamento

- É recomendável que os usuários possam acessar as *tags* usando o teclado como meio de navegação;

- Os usuários podem usar as teclas `Tab` e `Shift + Tab` para avançar ou retroceder na navegação;

- Quando houver controles interativos dentro das *tags*, o foco da tabulação deve passar por eles e os usuários devem conseguir acioná-los com as teclas `Enter` ou `Space`.

## Recomendações para Estilo e Design

- O objetivo da *tag* é informar, rotular, chamar atenção ou categorizar de forma precisa e direta, portanto, utilize textos claros e objetivos;

- O uso da cor é um ótimo recurso para personalizar as *tags* por situações ou categorias, porém não deve ser a única maneira de diferenciação. Utilize outras formas de categorização que podem ser identificadas por leitores de tela;

- Certifique-se de atender os requisitos mínimos de contraste para leitura ao utilizar cores personalizadas nas *tags*.

## Referências

- [W3C World Wide Web Consortium](https://www.w3.org/)
- [Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.1](https://www.w3.org/TR/WCAG21/)
- [Carbon Design System](https://carbondesignsystem.com/components/tag/accessibility/)
